用學歷去睇個人工升幅追唔到樓價既話，根本就唔知香港衰咩。

舉個例子
一個中學生鏟既薯條賣$5
一個大學生鏟既薯條賣$10
有腦既都知，係唔合理
係呢個情況下，學歷就根本無作用，因為鏟薯條根本就唔需要大學學歷。

盲目以為學歷高=人工高，呢個係觀念問題，難聽講係邏輯有問題。

香港依家既問題係學歷普遍高左，但產業結構根本反映唔到個學歷價值

咁用學歷去睇香港個人工升幅又有咩用？

當呢個世界大行其道玩緊網購，產業轉型，減省成本
香港仲係玩緊地產，係鋪頭擺幾條友係度推銷，要大學學歷架咩？企一日，又有咩貢獻/生產？

香港個問題係仲停留係低技術勞力密集既模式，咁樣又點會加到人工？讀到大學又點？真係反映到你張沙紙既價值？

用1988年個大學生人工比較2020年大學生人工
跟住樓價升左20-30倍
就話運氣重要過實力
張沙紙買返嚟架

點睇識多國語言、有餐飲學位嘅五星餐廳侍應人工貴過茶餐廳呀姐？

學歷 唔單係學位嘅 定義太窄
技能都可以係學歷嘅一種
例子 大學生讀多個食物衞生證書 佢個叫價的而且確係值得貴過個乜柒都冇嘅中學生暑期工

你改名做大學生薯條賣$10咪得
我張沙紙咁撚貴 點解唔可以賣貴D?

有餐飲學歷果個都係可以做茶餐廳
咁茶餐廳俾唔俾到5星餐廳個人工？

所以個重點唔係學歷
係有無果間5星餐廳

另外，你諗下5星餐廳同茶餐廳個收費差距

香港隔離就係大陸
你真心覺得拎住差唔多既沙紙
可以叫價多過大陸幾倍？

咁都要本身係個技能要有價值
讀學店，讀完啲野根本反映唔到係個人工
因為唔值錢

師兄 你係咪調轉咗嚟諗
但係五星餐廳唔會請茶記呀姐喎
有學歷唔一定揾到最人工
但係冇學歷就肯定冇喎

你講出重點
依家香港真係轉型緊賣情懷，賣附加價值
當外國/大陸係度轉型玩創科，減省成本，去增加利潤同效益
香港就轉型玩壓榨

師兄 你係咪調轉咗嚟諗
但係五星餐廳唔會請茶記呀姐喎
有學歷唔一定揾到最高嘅人工
但係冇學歷就肯定冇喎

個measurement應該係佢最高可以揾到嘅薪金 同佢produce到嘅最貴嘅服務/產品

咁香港通街都係大學生
點解人工無增長
你有個學位，最後又係做茶記，咁讀完就老馮加人工？
你都知做5星餐廳就高人工，但依家個問題咪香港無5星餐廳，你有料咪謀外出發展

創科減成本咪姐係壓榨
連個職位都冇埋喎 得番個AI喺度
個茶記呀姐失業所以唔算壓榨？

我覺得係五十步定一百步
金拱門都越來越多點餐機機

果個地方根本就唔存在5星餐廳
或得一兩間，請唔曬咁多人
明？

所以人工唔減都偷笑啦
仲想加
讀多十個學位/證書都唔夠點餐機嚟

但係如果冇呢類大學生嘅話
係連一間五星餐廳都唔會有喎
正因為人材多咗 先會有多啲五星餐廳喺呢度開 而唔係喺陝西

你偷換咗少少概念
你應該比較 點解香港人工比起上海依然高咁多
點解香港大學生個人工貴絕過全球

清我buy你呀，不過同香港人講科技同同中国人講民主一樣哂9氣

所以我睇法係
多一個大學生 會令當地整體價值比起其他地區有所提升
但至於呢個大學生拎唔拎到佢最高可能性嘅人工
就係佢條命

不過師兄好波 高質討論po

咁你見依家香港有好多創科咩
同埋有人材，同人工增長有咩關係？
一定加幾倍？

點解香港大學生個人工貴絕過全球

隔離post話香港大學生人工低
同埋香港大學生人工全球最貴？來源？

唔係科技問題
係大勢所趨
一味話人工追唔到通脹，但又唔諗下點解追唔到
以為讀書多=人工多
讀完會賣多咗野咁

樓豬用賣薯條推論人工和學歴無關是以偏概全

關乜撚事 人地講緊香港大環境產業結構落後，導致學歷貶值 你就拎個別例子/小部份人黎講

全香港有幾多個五星餐廳侍應阿？

因為依家世界除左香港工種都轉哂更加依賴科技，你傳統生意要做返12粒鐘先夠人地pt2個鐘競爭，人工點會高

我淨係針對緊人工一樣
整體價值內含太多嘢

個input係咪大學生根本唔重要
重要既係個產業結構（個output)

睇下澳門，呀貓呀狗都搵三萬一個月
洗咩讀書？
係香港，你讀多十張證書咪又係做sales或者文員仔
咪又係萬零蚊一個月

係個產業鏈問題
學歷高=/=人工高

靚女鏟嘅薯條仲貴呀，冇高啲人工根本請唔到人

咁你想用咩行業？咩工種？

所以學位唔係專科既 其實唔洗咁執著拎 因為唔係幫得好多

拎果4年搵個工種做好 草經驗 分分鐘 四年經 > degree

無錯，你明我講咩
香港人部分真係唔蠢
但根本無機會發展所長

黎黎去去都係果d 原因啦 產業單一化，政府on99 無野做到 咪攪到咁lor

有人材 無人請

少真正既創科公司

對比物價姐。。？

難聽啲講句，當救火用機械人平過用消防員
消防員都要轉型啦

所以大部分香港人死到臨頭都仲未知自己係被淘汰緊果群

貿易
零售

遲早式微

因為以前做慣白手套
呢家所謂既公司賺錢賺少左 (變返合理層面)
而我地學歷又高左, 兩邊拉大差距先顯得入收反映唔到

實質上以前飛昇果陣係overpaid左好多
嬰兒潮班仆街將d錢倒入地產
最後既最後我地都係唔會追得到

所以咪有電子雞既出現
所以咪有付費平台去買咸相
本質都係同一樣野
但你要叫價賣貴啲
一係你光速鏟薯條

依家香港就係俾人排隊輪住等鏟薯條既現況
下場就係得個做字

依個無計 大環境問題 個人無野做到

變左winner take all 最top既贏曬 eg 自己創業又好彩成功果d；叻又未到最top既永遠無得發圍 eg大部份打份牛工既人

而家fresh grad根本唔知可以搵咩工

又唔係咁講
主要係你做大部分行業都有大陸頂爛市
你無大學學歷就死得仲快
有學歷只係確保有得做
但唔好望人工跟到個樓價

其實依家香港個GDP都係靠壓榨勞動力，瘋狂OT去堆砌出嚟
試下標準工時立法
即刻打回原形

個市場唔會錯 錯既只係你

有學歷都要有際遇嘅

其實係睇科目
香港剩係要某幾個行業先有出路

選岩科目，我比你5條2入IVE/HD專科
都會好過HKU廢科
得個名好聽

當然以上係未計個人質素

你返大灣區食生魚片lor

講嚟講去咪又係覺得香港冇創科
的確創科一定係最高增值
但成個經濟唔係淨係得創科㗎嘛？
大學生唔係一定只係得創科呢條路㗎嘛？
喺你心目中 創科科研就值得放入大學
其他範疇因為唔值錢唔增值 所以唔應該有大學生？
按你邏輯 護士都係派藥姐 又唔高增值
咁所以唔應該有大學學位？

跟住拎住堆沙紙，移民果下先驚覺原來出到去無競爭力

咁深圳同陜西？

因為呢家所有公司都無乜價值
我諗唔到香港有d咩

仲有好多隱形勞工既 睇下x為 d "訪客"

難聽講句，大陸搞創科都好過香港啦

不推文

依家咪講緊整體大環境都係走下坡

其實係米要有新社會制度呢

當ai取代左大部份行業，大部份人都無工返，無收入既時候

護士係專科，有政府資助渣
試下無政府照住，仲有咁好做？

社會 政府 普遍人對創新冇乜概念

仲仍然停留係地產 炒股

up乜鳩

我係覺得創科好緊要 但無講過其他eg 護士唔緊要唔洗打稻草人

唔攪創科可以攪其他 不過我見識少唔知有乜好攪又易攪d 有乜好介紹你米講下

不過點都要發展其他產業 唔好咁單一就必然架喇

岩學歴係香港越黎越地灘化
大陸請幼稚園老師，保安都要master
就黎香港都係咁

乜9係因為多人比得起錢先會開係度

可能真係 選擇勝利 贏在起跑線

前提係你搵到工咁你先有得有4年經驗架

因為服務業本質上係生產附加價值
無野生產出黎
難聽講句，成個香港都係夾公仔機
無人黎夾咪聽仆街囉

學歷貶值某程度係文化同實際生活問題喎
讀完大學 工種選擇會多啲 自然個個讀
咁咪貶值囉
翻轉頭講 係asian先覺得讀大學要揾大錢高增值姐
根本兩樣嘢就無關
同埋 我諗外國應該有好多冇學歷 但創科勁到嘭嘭聲嘅例子掛？
至於產業落後 可以係香港無人夠膽投資導致

唔移lor 留低

做黑警督察有4萬3，講完

只係一個例子啫，樓主係想表達社會嘅技術工種需求消化唔到大學生供應

重點都係民主， 近幾屆政府官員資產同後代係哂外國，佢地做既野主要目標都係私利同勾結， 冇考慮可持續發展

解決結構問題只能從民主選出有心有力既政府開始

一開波低d 人工都會請你掛（8K?)

利申唔知行情

樓價係俾班仆街炒到咁，你睇其他地方邊有咁貴，人工自然就追唔上

其實好簡單，入大學既人不斷增加，但喺人工高前途高好既工數量一直唔變，有班人自然要做低啲收入既工拉低左平均，廿年前入到u已經喺精英喇冇得咁比較

只可以講政府冇發展過其他高增益行業，令人工高既職位冇變or even減少

咁你咁講 全球創科都係俾該國軍政照住所以好景姐
當你見Tesla 700 apple BA 勁
你又有冇睇下幾多人玩創科玩到破產？

但你要同d同年畢業嘅大學生爭wor

香港政府淨係識谷旅遊業，不斷洗香港人腦，話旅遊業係咩4大支柱
支柱喎，冇咗支柱死得啦
好幾年前嘅文章已經拆穿咗呢個謊言

香港其實只有3大產業
論GDP，旅遊業甚至比唔上衰退咗二十年嘅文化產業
論就業人口，兩者不相伯仲

捧旅遊業就係賺easy money，低增值、低技術。
香港要發展知識型經濟？得啖笑
同推高地價搞地產賣地賺錢一樣，賺easy money就好似吸毒咁，越踩越深

當然好多香港人都係咁，淨係識搵easy money，創業就係入淘寶垃圾貨靠marketing吊高個價嚟賣，冇品質、冇design、價錢貴

另一個原因就係港共政府想香港更依賴中國，想將香港變成澳門咁，寄生中國嘅旅遊城市，要消滅香港文化創意產業，要科技、工業發展停滯

支柱金融業、專業服務，會計、保險等等講好聽啲叫做同中國互惠互利，「中國都需要香港嫁」、「你搞死香港大不了大家攬炒」。
講難聽啲就係金融公廁，做中共白手套。股市已經大量中資股，恒指反映緊中國經濟，香港本土經濟攬炒對離地恒指嘅影響係好細。

點解要壓垮文化產業？因為強大嘅文化產業影響力係好大，大到可以決定粵語繁體字生死
以前80年代香港電影、音樂、電視劇、漫畫都興起過
好多大陸人都因此認識更多粵語、繁體字
細個十幾年前喺中國搞白事，祖屋祠堂對出空地拉塊大白布，成村人睇粵語、繁體字幕嘅周星馳電影（非粵語地區）

依家香港文化產業淪落到得返奶共TVB、紅色藝人圈、中資合拍電影

100億你話可以做幾多嘢？點解偏幫旅遊業就唔幫文化產業？
美國、日本呢啲軟實力雄厚，好耐以前已經耕耘緊輸出文化，累積咗好多經驗同深厚底蘊，我就唔拎呢啲文化強國出嚟比啦

如果拎90年代尾先後來居上香港嘅韓國嚟參考

較高製作成本嘅商業片-屍殺列車，成本 850 萬美元，大約6500萬港元，全球票房收益約7億7千萬港元

100億可以資助拍幾多套大製作港產片？唔使套套都成功嫁，有幾套成功就足以打響名堂，帶起成個產業

文化產業相比創科、重工業已經係低投資成本，100億投資殘舊海洋公園，霸更多寶貴嘅土地，起啲呢個年代根本冇乜吸引力嘅機動遊戲，你話香港政府有腦嗎？

因為學歷澎脹
大把垃圾好似我咁都讀到大學
大學只係變左以前嘅5科畢業

上司對待員工差到仆街
仲話寧願食住做

係。。？好多原因既，但產業單一 一定係其中之一。eg 你學整game, 出黎全香港無人做game。咁個學歷米廢左lor

generally, 工種選擇唔會多左啦 都係唔知做乜。乜都簡得，其實即係乜都唔專

其他地方唔知不過正路都會覺得讀多左書會搵多d錢？

無學歷，創科好勁果d 係佢自己好勁 可以自學唔洗學歷。應該係少數 steve jobs 果d

無人投資就係喇，比我好有錢都唔想啦大把promising d 既投資， eg 地產 我做乜要做創科投資果類咁高風險

你話我五星侍應係孤例 而樓主覺得大學生唔應該做低增值行業
所以我咪解釋囉
不過我認同 只係玩金融 太埋沒香港嘅人材
AI 肯定係方向
但應用AI嘅公司冇想像咁多同廣
所以 香港真係等死

大學生唔會同你屌10k 樓下既工

亦都係點解記者、酒店等等行業流失率咁高；或者運動、音樂方面叻嘅人，但最後能夠成為全職嘅少之有少。個重點唔係有無學位，而係一句cliche講晒，「揾唔到食」，行頭窄機會少，發展空間有限導致人才去晒做律師醫生、教練老師。

香港產業單一、轉型失敗、低增值
創科只係方向之一，比較適合理科、science、IT嗰啲
其次可以玩文化創意產業，多媒體、電影、音樂、電視劇、遊戲

Sosad
有腦，一早想強姦我地

"另一個原因就係港共政府想香港更依賴中國，想將香港變成澳門咁，寄生中國嘅旅遊城市，要消滅香港文化創意產業，要科技、工業發展停滯"

香港係外向型經濟
得香港行共產/社會福利主義
聽收皮

香港大學生個人工貴絕過全球？？？
你個全球係台灣同中國上海？

全球專業諮詢服務公司韜睿惠悅（Towers Watson）9日發表的一份資料顯示，韓國大學應屆畢業生就業後的平均起薪為每月2228美元，在亞洲11個主要國家和地區中居首。第2到第5名依序為新加坡2143美元，日本1957美元，香港1677美元，台灣1058美元。

拎住Degree FG人工低過14K嘅人 你地連住喺地獄朝鮮嘅泡狗都不如

創科局...

早十年前政府都搞
紅酒港，免酒稅
跟住搞展覽
搞電動車
搞膠紙幣
都做好多嘗試
係689上台先變到咁垃圾

ai都唔廣？唔係掛？ 上至金融投資，下至執枱樓面都做到wor

唔係覺得唔應該做 係覺得比個勢焗住做好on9阿 waste 左學歷

點解警曱學歷咁低又咁高人工？ 可能學歷低個人蠢先值錢呢！

係啲傻西先信學歷應同人工成正比

認同
但硬係覺得香港唔夠創意
單純比較網絡上見到嘅嘢
其實我唔明 點解香港人寫唔到fb ig 抖陰出嚟

我唔信香港IT咁屎 真係爭在政府資助？

可以點攪

香港對創業失敗punishment 太大

香港人有咩社會福利 俾新移民拎晒

佢講護士先仲好反駁
反證是但一個讀書唔成既做護士同老師就拎到牌
之後人工就有保障

依家香港啲工有人工保障既都係政府傾斜既

電影果類又要做合拍片 迎合大陸 無曬本土特點

又少條出路

我指比對支美英歐
我鳩估 AI application 係多嘅
不過本土發展 硬係爭啲姐

咪又係因為政府

都唔係無concept既 係唔會做姐

炒股 地產都賺到大錢 洗鬼攪咁多野咩

正路應該既 識多左野ma

又多一個明我講咩，感謝

餓死啦8k 仲要見份文員無大學都睇你唔起

your qualification is a representation of your ability to learn how to learn....find new ways of earning....

非專科除非有夢想
如果唔係真係是撚但搵 屎忽撞棍

唔明你個邏輯係邊
照你咁講其實博士都未必搵4萬3一個月

咁你咪仲死
之後加人工個基數都低過人
你睇返03年08年畢業生個人工升幅都係慢過人

咁依家又岩

香港乜鳩都廢

其實現代社會培養一個大學生唔淨係工作，係訓練識思考識學習

就係咁
同埋仲要消費模式轉變
好多筍位/油水位cut曬
睇下利豐

其實學歷高真同人工高真係有關係, 因為真係大學生唔會甘心長期鏟薯條, 佢始終都會搵份高啲增值既工。

同埋, 你應該調翻轉諗, 唔係產業結構反映唔到個學歷價值, 而係你既學歷對個產業冇幫助, 學歷其實只代表你練習過一個技能,但好多時大家用好多人力物力好學啲冇用既技能, 又或者學左一個技能但用得唔好。
而真正擁有有用既技能又用得好,係搵好撚多。

can live but no life

做幾年草經再讀個parttime degree 發圍 其實應該ok

外國大把叻人係搞科創賣殼架

其實有諗過搞，不過最後都係變左地產項目

香港大學生人工貴絕全球來源

旅遊業作用係運大陸人落黎
無水魚黎夾公仔，點賣嘢

科學園，數碼港，西九文化區，呢啲文化科技產業嘅項目有邊樣最後唔係連埋地產項目

產業結構完全冇改變過
配合一國
你乜都玩曬深圳 上海 北京 其他點發展呢
科創啲基金都唔撚知點批嘅
又唔透明
都唔撚知啲錢究竟俾咩project

反而我覺得係公墓園人工過高嘅問題
個個讀唔讀到書都死入去坐
其他行業除咗金融地產之外 邊夠銀兩搶人材？

sosad
打工點做都死 人工已經低，學歷又無用，d 國家仲要qe 洗鳩我地消費力

HKU文科入到啲咩? 黎黎去去都係EO
有啲唔知點樣好撚勁入到商科MT

但相反當初無讀好書果班好多做IT/大細電
起碼都叫貼近社會工作
就算唔入政府都好過唔少大學生
所謂讀書係香港真係一個笑話

得做入場卷就真既

it

而樓主覺得大學生唔應該做低增值行業

我有咁講過？
我係話茶餐廳俾唔起高人工渣wo
你唔嫌人工低，你咪照做

成日都覺得文科真係大伏 (淨睇出路）

好成功咁轉型做維穩城市
有政府泵水既人工年年加

我已經懶得回佢
佢自圓其說
好似平行時空咁

政府科水

早10幾20年都話搞科技係香港一定無前途
其實深層原因依家知
係控制香港既人唔會比香港人搞科技

咪附加價值

外國請官多數都係文科出身

講得好好, 香港係資產型經濟. 外國最發達國家就重智識型既經濟..

傻仔明都22萬一個月啦
唔係政府撚有人會出22萬請佢？
咁都唔明？

唔洗話佢地俾唔俾，淨係成本都貴好多

隔離post話大學生人工跟唔到樓價

我諗你條戇尻真係唔撚知樓價高嘅原因

其實點解停曬 我覺得有鬼

講真做得特首唔會係廢人，我地鳩up兩句都諗到既野 佢地點會唔知

講到尾都喺政府問題政治大於一切，就算政府肯大灑金錢搞科技，佢都喺會請大陸人多過香港人，投放多多錢都落唔到香港人袋，中共點會俾你香港人揸佢春袋

香港喺死局黎，食埋呢條水尾就差唔多玩完，走得既走曬，走唔到既就俾人壓榨

Evaluation 大致有分：
Result
Performance
Mixed
所以你討論result base 係無異議
但實程正宗薪酬分析唔係咁
但香港係亂鳩咁嚟

冇人資助
同埋相關人材真係唔多
讀書勁既唔會揀
讀書差既搞唔黎
加上人工冇保障
導致香港創新行業發展緩慢
埋沒咗堆有志搞既人材

你拎唔洗大學學歷既工黎比係岩既
但你讀專科咁又唔同講法
所以都係睇你大學讀咩啦

唔係產業結構反映唔到個學歷價值, 而係你既學歷對個產業冇幫助

我就係想講呢樣野

走得去邊？。。

就算美國出手到最後都係bad end

所以我咪留言講左人工同樓價有咩關係
如果你唔讀大學咪諗唔明呢個問題
隔離深圳嘅大學生一畢業可能7000，但係買樓都要500萬以上
所以其實用樓價同人工比無意思

LM 願聞其詳

無得咁計，俾你ive grad咪一樣有人三四皮一個月

都仲有人攪緊既 利申攪緊。。

西環治港 由上而下
而唔係由班AO 慢慢揼個証策
最後就奶曬嘢

但係人地租樓平好多

加油 師兄
希望你早日變gay cook

都有意思既

大學生始終算係社會上top既一group. 佢地都差好撚多先買到樓，證明個社會好有問題

講個別例子無意思 avg ive grad 米一樣低過u grad

衰既係 打工就上流唔到

咩學歷都一樣除左少數神科

而家就係特登比廢人做特首 咁都唔明

無錯
5星餐廳無金主泵水

true 廢老，返去你個comfort zone la
無講過讀書無用阿

完全無意思，係澳洲遠少少嘅做四五年野都已經買到樓

咁攞傻仔明其實冇意思

點解要咁做

文科直頭諗野都過時啦

認真回覆少少：
喺香港，我覺得學歷唔能夠同工作技能拉上關係。
相信大家都會發現你喺學校學到嘅知識，
好多時都同你嘅工作係冇咩關係，
大部分嘅工作技能其實都係源自職場，
噉到底學歷係用嚟做咩？

首先我想大家留意一下，大部分成績好嘅人係邊類人？
其實係一啲能夠抑壓自己行樂、
樂於配合制度、喺制度中奮鬥嘅人，
而呢啲制度講到尾係由香港一班上層人士所制定，
對於佢哋嚟講，你微積分有幾勁、背誦能力有幾高
佢哋都唔太關心，
佢哋真正關心嘅係，你喺資本主義社會底下能夠有幾服從，
對佢哋嘅利益有冇貢獻，
定係你會「搞事」？阻住呢班上層人士／資本家發達。

所以學歷高「普遍而言」都係收入高，
因為呢個其實係一個收編機制，
你服從、守佢哋訂落嘅規矩，就可以有更高回報。
至於點解某啲職業明明低學歷都會高收入？
你可能就會發現，因為佢哋係服從嘅一群，
甚至係壓榨工具。

而人工追唔上樓價，真正原因係成個資本主義制度衍生嘅問題，
以及政府當中擔當咩角色，發揮咗啲咩功能，
而唔係單單用學歷可以連結兩者關係。

咁米就係講緊點解香港咁撚柒 大學生都買唔起樓lor

廢人聽話

但人哋外國讀文科都會個範疇好闊
唔係淨係文科

就係要令到我地香港變得同大陸既城市一樣 無特別既競爭力 分唔到你真心定假膠

你都概括得好
香港就好似一個夾公仔機，裏面擺滿曬啲值錢野

華人社會嘅概念都係萬般皆下品，唯有讀書高架啦

淨係連登見唔少吹奏話香港700萬人靠金融夠搵食
好甘願做支那白手套，任由工業同文化產業俾人掏空
如果你話香港產業落後就係踩港撚

瑞典1千萬人口，出到IKEA、H&M、Spotify、富豪巴士、Ericsson

係，樓價純粹係supply and demand嘅問題

689都唔廢？
老董都唔廢？

人工冇增長係打工犯賤

有冇爭取勞工權益

人工少就罷佢老味

我檢討乜鳩姐

講緊全香港大部份大學生 正正常常都買唔到樓阿

你係米想叫依d人全部都檢討下點解澳洲就買到，香港就買唔到阿？

咩科?

太多easy money咪養懶左

傻仔明咪政府照囉

唔係廢到要發展新產業都唔知下話？

近年真係無任何成果wor

computing

咁係香港樓價太貴，同大學生唔大學生冇關係

所以隔離post猛咁講樓價人工掛鉤
根本錯誤類比

其實外國住城市啲樓都唔平得去邊，只係呎價低啲

過唔過到壓測呀，5球野嘅樓做9成差唔多要成6皮人工先做到按揭喎

咁唔讀又更加無叫價力
最衰係推專上教育果個老董同689

數碼港我見啲公司將IT solution連CS call center搬去嗰度話有office租金優惠，IT研發唔見有

西九文化區整個高鐵站係隔離，明顯旅遊業相關之一，性質大概同做展覽業差唔多

學位通漲

佢5毛黎架

近年搞政改
地都無賣啦

2020年喇，買唔到樓係唔上進都講得出 正宗廢老口吻

仲要叫人做埋d 濕鳩9按做樓奴

草一萬你覺得好少？ Avg 大學生出黎15k 島炸

我一路覺得係中國專登要剎停香港嘅發展
然後俾深圳/其他城市追

最明顯例子就係上年未6月時，
人人北上打機(換代幣玩、類似冒險樂園嗰類)
屌你老母我十幾年前玩緊啦

簡單講就係中國一直壓縮緊香港
同時又利用香港搵錢外貿

以小見大，香港唔獨立點得？

物價高左，人工先會要求高，然後市場成本高令物價推高，係咁架喇，唔通為左平抑物價去做爛市

IT programmer 學歷夠高啦
一般人都做唔到咪一樣人工低

掉翻轉黎諗
呢個世界痕好多高人工個d其實都可以比fg 輕鬆replace

我覺得唔係人工低買唔到樓係d樓真係太貴，人工係點都唔會追到樓價

你用咩柒野去做comparison都唔會追到樓價嫁wo

嗯

樓上個自動封鎖block左好耐

係啊 諗下點樣移民好過

個政府跟本唔想香港變強，d 法例又不停打壓創新

但同時又更難獨立

可悲

好多國家藍領都高人工過白領
供求問題
咁多大學生
自然少左人做辛苦工

去返房屋台啦

高地價政策就係咁，無得賴班大學生
同埋各大城市樓價都貴，都真係唔係香港獨有問題

就算白領高到最後扣左稅都同藍領差唔多

點解唔關社會事，
唔上進同呢個係唔係一個社會問題係冇關係。
商人到底係點賺錢？
就係靠壓榨你嘅勞動力賺錢，
例如你整一個鐘麵包嘅時薪係60蚊，
而60蚊可能只可以買到你整5分鐘嘅麵包，
當中嘅差異就係利潤。

噉商人會點賺更多錢？
就係不斷加強壓制你嘅勞動力之餘再加個麵包價，
當有一日你做一日嘅錢都買唔到一個麵包嘅時候，
你重會唔會覺得只係自己唔上進唔努力？

當然噉舉例會好極端，
亦都忽略咗好多因素，
但我想講當本地人冇能力買樓價冠絕全球嘅香港樓時，
當中嘅原因會唔會係單純係你講嘅唔上進咁簡單呢？

你講嘅外國咪又係矽谷

依家講緊點解個人工上唔到去

在社各位都係垃圾.jpg

搵夠搬去個細地方退休算

係香港特別誇張姐

香港地，靠實力搵錢越來越難，靠幸運搵錢越來越多人

你睇吓佢講咩

正路就係既 睇下市場有無呢個需要lo
而家好明顯多過頭

點樣live啊
你餐餐食薯條薯片呀？
你打工打到營養不良都養唔到自己啦

萬五蚊已經係最低消費

咁又唔係嘅
我估藍領人工等於中層白領
高級白領應該都高過藍領
但低層白領爬到中層都唔易
高層俾班老屎忽霸住有排都未退休

台灣

唔係高地價政策
係QE

重點：學歷=/=智力

畀一眾弱雞廢柴渣撚beta連登毒撚讀到PHD 日日剩係識做鍵盤戰士 出post同留言懶有智慧咁 其實真實就係日日對住初音公仔打飛機既垃圾

V.S.

夜神月得大學學位 但係 係畀大量高質囡囡溝 高下立見

係咪Melbourne downtown都好易買？
QE之後嘅資產價格上升係全球面對嘅問題
你以為美國啲年輕人好好景？
過去十年無買資產享受唔到十年升浪一樣收皮

其實你自己都講得出係有其他因素，
唔一定關唔關上進事啦，係咪先？

你睇下700買左幾多野係黎自砂谷

QE最後係咪都要面對貨幣既貶值？

根本世界就係一個大騙局 班老闆只會不停叫奴隸比心機做 勸力d屌你老母錢又唔肯比 下下比最低市場價港奴

冇俾佢爆就冇左資本主義自我調控嘅能力，家陣西方社會都變左資產主義

樓主讀唔到大學？

但佢地成功建立一條產業鏈

港豬邊識呢啲

推專上教育冇問題，問題係推啲冇鳩用既野，尤其係bba，又或者係成個產業鏈唔存在既野。

關上進事
起碼上進會自己早啲知個世界玩緊咩
早啲投資

點先係搵到錢先？
搵到錢係唔係等於一定買到樓先？
買到樓又要供幾耐先？
既然係有其他因素點解你要一口斷定人哋係賴？
點解要用你聽講嘅消息佐證？
你覺唔覺得「你無聽過」呢個係好主觀又唔可靠嘅證據？

係大學生自以為係社會上top既一group。
現實上好多大學生讀左堆冇用既垃圾，結果同冇讀差唔多，仲要老幾年

我覺得樓主嘅「香港產業需求追唔上大學生增長」係valid嘅
只係中學畢業嘅學生真係好難掌握社會全貌作正確選擇
再者，其實作為社會嘅齒輪你就算明知產業唔均衡其實都無咩可以做

你問人借一杯橙汁
飲咗半杯
跟住溝返半杯水
當一杯橙汁還返俾人
咁杯橙汁係咪淡味咗？

係呢個樓主呀

香港地，靠實力搵錢越來越難，靠幸運搵錢越來越多人

賣中華廚藝學院既

99蚊刻骨銘心那渣麵套餐

光復香港之後呢啲要就要搞架啦

價值觀/行業生態/產業鏈

我覺得你應該#1就擺呢個post
唔係大家以為你無啦啦開火

嗱
咁你都要公道講句，你頭先講嘅QE導致嘅資產價格上升都令到年輕人生活困難好多
就唔係一句上進就可以解釋到

明明係你自己講未聽過有人上進搵唔到錢，
問吓你點定義又話人小朋友，
你自己又成日前後矛盾，
都唔知點同你討論落去。

Ok，thx

睇下你講邊種網購 大公司固然係要請大學生
但好多細舖有自己網頁 ig shop 識字識人識做生意都好好賺

重點係一味掛乜鳩金融中心過世
無政府支持其他發展 例如科研
讀幾多書 你行唔出香港都係頂盡入政府AO

視乎你幾多歲啦

最緊要樣夠靚

其實都係垃圾港共政府不思進取
所以到今時今日仲係做緊炒賣港

應該唔係太難明姐
例如會計每年食到1萬個勞動人口咁計啦
你有料爭到冇問題架
爭唔到呢？搵其他
但係其他選擇有咩？例如真係得剷薯條，咁你學歴高都係低人工
中學畢業的確係冇得揀
樓主絕對唔係話讀書冇用，你唔讀書仲易死多兩錢重
但你讀咗又唔代表你一定好景
講到尾係同競爭力有關
學歴無法保證你有競爭力
你有學歴但冇咁打得/冇CV冇其他經驗你都係會慘
咁呢部分自己有權掙扎
但係冇學歴嘅你一定冇競爭力
而背後同資源錯配/現有產業結構有關
呢到就唔係你一個人話到事
真係冇講過係純粹學歷問題

其實學歴又唔係一定係指大學學歴
職訓學校都可以係確保你競爭力嘅學歴

張曉明已經講晒點解啦
政治問題

咁你唔試吓創業？

係
同埋唔係淨係香港係咁
資源唔對等
又要多謝奧巴馬

擺明咩創新都要比深圳做

珍。。。

同意，有關嘅係人工同樓租
金字塔最底層嘅人負擔唔到，你租金都冇得再升，因為真係會冇人租

沙紙的確係買返黎

講得好
個事實就係香港K型社會根本support唔到人才

發展工業 唯一出路

唔係喎
香港問題係人工底，但失業率都低喎
人人有工做，個個低人工
如果樓主講得岩
應該係高失業率
而唔係人工低

一換走件楊潤雄
即刻出返個電子眼
十年內

唔係喎。
香港問題係人工底，但失業率都低喎，
人人有工做，個個低人工。
如果樓主講得岩，
應該係高失業率，
而唔係人工低，
美國就係樓主所講的情況。
但香港唔係咁，
香港衰左政府救市，
救樓市害下一代。
如果當年冇救樓市和股市，
基本上可以趁早轉型做高科技行業主導城市。
這正正係政府破壞自由市場導致香港畸型發展。

即係港豬做爛市

定中共有心㩒住香港

又係你條反社會人格on9 仔